**埼玉高速鐵道線**（）是一條由[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[北區](../Page/北區_\(東京都\).md "wikilink")[赤羽岩淵站通過](../Page/赤羽岩淵站.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[川口市前往](../Page/川口市.md "wikilink")[埼玉市](../Page/埼玉市.md "wikilink")[綠區](../Page/綠區_\(埼玉市\).md "wikilink")[浦和美園站](../Page/浦和美園站.md "wikilink")，屬於[埼玉高速鐵道的鐵路線](../Page/埼玉高速鐵道.md "wikilink")。除兩端車站以外，全部車站都位於川口市。車站編號使用的路線記號為**SR**。\[1\]

2015年11月27日決定路線愛稱為「埼玉球場線」\[2\]。

## 路線資料

  - 路線距離（）：14.6公里 地面部分0.4公里
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1067毫米
  - 站數：8個（包括起終點站）
  - 複線路段：全線
  - 電氣化路段：全線（[直流電](../Page/直流電.md "wikilink")1500V、[高架電纜](../Page/高架電纜.md "wikilink")）
  - 地面路段：浦和美園站附近
  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：[CS-ATC](../Page/列車自動控制系統.md "wikilink")
  - [車輛基地](../Page/車輛基地.md "wikilink")：（場所為[浦和美園站北側](../Page/浦和美園站.md "wikilink")）
  - 最高速度：80公里/小時

## 历史

  - 2001年3月28日：正式啟用通車。

{{-}}

## 車站列表

  - 路線不設顏色，只設定車站顏色。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>車站顏色</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>營業距離</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SR19</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤羽岩淵站.md" title="wikilink">赤羽岩淵</a>[3]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>：<strong> <a href="../Page/南北線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">南北線</a></strong>（N-19）<br />
<strong>（途經<a href="../Page/目黑站.md" title="wikilink">目黑站直通運行至</a> <a href="../Page/目黑線.md" title="wikilink">目黑線</a><a href="../Page/日吉站_(神奈川縣).md" title="wikilink">日吉站</a>）</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東京都.md" title="wikilink">東京都</a><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SR20</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/川口元鄉站.md" title="wikilink">川口元鄉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SR21</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/南鳩谷站.md" title="wikilink">南鳩谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>4.3</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SR22</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/鳩谷站.md" title="wikilink">鳩谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>5.9</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SR23</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/新井宿站.md" title="wikilink">新井宿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SR24</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/戶塚安行站.md" title="wikilink">戶塚安行</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>10.0</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SR25</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/東川口站.md" title="wikilink">東川口</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>12.2</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/武藏野線.md" title="wikilink">武藏野線</a>（JM23）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SR26</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/浦和美園站.md" title="wikilink">浦和美園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>14.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉市.md" title="wikilink">埼玉市</a><a href="../Page/綠區_(埼玉市).md" title="wikilink">綠區</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文獻

  - 「鉄道ファン」2004年9月号 特集：東京メトロ（交友社）
  - 「MY LINE 東京時刻表」各号（[交通新聞社](../Page/交通新聞社.md "wikilink")）
  - 「鉄道ダイヤ情報」各号（交通新聞社）

## 參考資料

## 外部連結

  - [埼玉高速鐵道](http://s-rail.co.jp/)

[埼玉高速鐵道](../Category/埼玉高速鐵道.md "wikilink")
[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:日本地鐵](../Category/日本地鐵.md "wikilink")
[Category:2001年啟用的鐵路線](../Category/2001年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.  [「駅ナンバリング」を導入します　〜駅案内サインの多言語表記も拡充へ〜](http://www.s-rail.co.jp/news/2016/pr20161128-sta-numbering.php)
    - 埼玉高速鉄道、2016年11月28日（2016年11月30日閲覧）
2.  [埼玉高速鉄道線の愛称、「埼玉スタジアム線」に決定](http://response.jp/article/2015/11/27/265026.html)
    - レスポンス、2015年11月27日
3.  與其他公司接續的共同使用站，是東京地下鐵的管轄站。